話要血債票償嘅麻煩入一入嚟

一直本著「不分化、不阻止、不割𥱊」嘅原則，唔想批評嗰啲叫人去登記做選民嘅戰友。

直到再有烈士出現，我好想同各位巴絲探討，到底「血債票償」可唔可行。

修改議事規則有利建制派、秘書處繞過程序選主持、各路參選人、當選人先後被dq，相信呢啲事件對大家嚟講都唔陌生。立法會早已被廢武功，制度出現嘅問題，真係可以單單靠我哋手上一票去解決咩？

如果tldr，可以飛去分隔線之後睇。
盡量簡化，講錯嘅請屌細力啲

立法會一共有70席，萬惡嘅「功能組別」佔一半，35席。點解話佢萬惡？因為佢正正代表「特權」。往往只有大商家同大財團先有份參與，一般小市民得個睇字。圍威喂選出嚟嘅會係啲咩人？會唔會為小市民著想？而且自動當選嘅情況嚴重，非建制派根本好難贏到議席。

如果你話：「咁仲有五席超區㗎嘛！」

唔好意思，「超級區議會」只係 感 覺 上 同「地區直選」一樣由一人一票產生。但其實門檻好高：要參到選，你首先要係區議員；要投到票，你首先要唔可以係其他「功能組別」嘅選民。但分享一個朋友經驗，上屆無啦啦冇得投超區，打去投訴過都搵唔到原因，淨係話佢可能係「自己取消咗做選民」

然後就講立法會內嘅投票機制，以由議員提出議案為例。要通過，就要分開「地區直選」同「功能組別」點票，每組都要有一半人投贊成。

假設全體議員乖乖蒲頭（先忽略主席冇投票權），「地區直選」同「功能組別」兩邊都要有18票贊成，加埋即係36票，議案先會通過。大家都知「功能組別」多數係啲咩人。以今屆立法會為例，35人入面，有25個都係奶共嘅。非建制派議員提出嘅議案，通過嘅可能性有幾大？

立法會制度上先天不足，加上近年嘅各種不公。大家睇吓個中環海濱被割讓，再睇吓「關鍵一席」做到啲咩？事實上，立法會制度可以話係已經崩潰

-----------------此處為分隔線-----------------

即使大家有決心同力量，但點樣為之「血債票償」先？喺地區直選全取35席？挑戰功能組別？真係咁輕易打得贏蛇齋餅糭？唔知有冇人記得，近呢幾次選舉，都會無端端出現啲票箱、無端端唔畀市民睇點票

區議會講緊嘅係11月嘅事，而更重要嘅立法會選舉係下年嘅事呀！登記做選民、去投票唔係唔好，但對今時今日嘅香港人嚟講，係一件好遙遠好遙遠好遙遠嘅事！香港聽日會變成點都冇人知啦，仲講下年？！但我哋一定要令殺人政權聽日就出嚟面對！！！

目前最重要係四大訴求
撤回修訂逃犯條例
追究警隊濫權
收回612「暴動」定性
釋放並撤銷控告所有義士

希望各位無論係和理非定勇武，七一無論幾點都要出嚟幫拖！！人多就事成！！！！

最後想同大家分享一首歌

犧牲咗嘅生命永遠冇得返轉頭！！！